Adam
Čestina pro mě
Učím se česky už rok .
Ale proč ?
To je dlouhý příběh .
Na začátku chtěl jsem se učit nejaký nový jazyk , ale nechtěl jsem se učit jazyk , který je podobný jako jazyci kteří znám .
Tak chtěl jsem se učil buď češtinu , anebo finština .
Ale protože mám rád českou hudbu , i opery rozhodnul jsem se učit česky .
Teď se učim česky protože to je hezký jazyk a zamyloval jsem se s českou kulturou .
Kvůli čestiny teď jsem taký zamiloval se se slovanskými jazyky .
Takže skoro budu studovat slavistiku v Německu .
Tam je studium dobré protože učíme se tam hodně češtiny , 6 hodin každý týden , a také můžu studovat kulturu a literaturu České republiky .
Pro mě je čeština velmi hezký , konzervativní jazyk a chtěl bych ho mulvit perfektně .
Možná můžu studovat pozdě v České republice ...
